英國監督機構警告華為設備安全風險

負責監督檢查中國華為(Huawei)活動的機構周四警告，在管理該公司涉及英國關鍵網絡所產生的國家安全風險方面，還需要「大量額外工作」。

華為網絡安全評估中心監督委員會(Huawei Cyber Security Evaluation Centre Oversight Board)在第四份年度報告中發出的這一警示，標誌著其措辭較去年顯著加強，似乎表明安全擔憂有所增加。

該公司被禁止向美國和其他許多國家的電信市場供應設備，原因是擔心其設備可能包含便於中國安全部門接入設備的「後門」。

英國於2010年決定允許華為向英國電信網絡供應關鍵組件，但設立了華為網絡安全評估委員會(Huawei Cyber Security Evaluation Board)來監督和測試華為的產品。成立於2014年的監督機構負責檢查該中心是否保持適當的獨立性和嚴謹性。

在該監督委員會完成其報告的3個月之前，英國國家網絡安全中心(NCSC)和美國有關部門出於安全顧慮而分別採取行動，對另一家中國電信設備製造商中興通訊(ZTE)的業務實施限制。

NCSC在今年早些時候向英國各電信公司發出嚴厲警告，要求不要使用中興通訊設備，因為其會「對英國的安全產生長期負面影響」。

周四的報告詳細地介紹了為檢查華為產品是否準確地使用了其聲稱的軟件代碼所作的努力，以確保沒有隱藏任何可能危及安全的元素。然而報告稱，華為的流程仍然「達不到業內的良好實踐」，因而難以提供長期保證。

「在補救這些問題方面缺乏進展令人失望，」報告繼續寫道。

該報告指出，「發現華為工程流程中的缺陷，暴露了英國電信網絡面臨的新風險，以及在緩解和管理風險方面的長期挑戰。」

這些擔憂導致該委員會得出比2017年更嚴厲的結論。該報告再次得出結論認為，評估中心已履行其義務，即管理華為涉及關鍵網絡給英國國家安全帶來的風險。

但它補充稱：「該戰略的執行暴露了一些風險，將需要大量額外工作和管理。監督委員會需要注意這些問題。」

管理英國政府與華為的關係的英國國家網絡安全中心表示，監管委員會在華為參與英國關鍵網絡帶來的風險方面發揮了「有價值的作用」。

該中心表示，「本屆政府和英國電信運營商與華為在國內外開展合作，以確保英國繼續受益於新技術，同時管理網絡安全風險。」

華為堅稱，該報告表明對該公司的監督工作按設計進行。

「監督委員會識別了我們的工程流程中一些有待改進的地方，」該公司表示，「我們對這一反饋表示感激，並致力於解決這些問題。」

英國幫手宣傳
又贏